香港協進會：台灣「人道援助」是破壞香港繁榮穩定

港協進會稱援助專案干涉香港 陸委會重申未介入
最新更新：2020/06/27 16:12

（中央社記者賴言曦台北27日電）香港協進會今天發表聲明認為，陸委會先前公布的「香港人道援助關懷行動專案」干涉香港事務。陸委會則重申與國際社會共同關切香港情勢，但從未介入香港事務。

港台經濟文化合作協進會（協進會）今天上午以書面形式發布聲明，指大陸委員會18日公布的「香港人道援助關懷行動專案」是「干預香港事務」。陸委會下午以書面形式重申與國際社會共同關切香港情勢，但從未介入香港事務。

陸委會說明，台港服務交流辦公室是依據香港人民所提出的投資、就學、就業、移居台灣及相關求助等需求，提供相關諮詢與必要協助，一切基於人道考量及既有法律規範處理，沒有破壞香港繁榮穩定的意圖，港方切勿錯誤解讀。

另外，協進會的聲明指稱，政府在台港經濟文化合作策進會（策進會）之下設立台港服務交流辦公室，是台灣單方面決定的行動，有違「協、策」兩會促進港台合作交流的原意，也不符合策進會成立的初衷。

協進會聲明並強烈要求策進會「不要從事與其形式不符、破壞香港繁榮穩定的活動。協進會不會與策進會就所謂專案作任何溝通或討論」。

陸委會則表示，策進會相關的工作均符合其成立的宗旨，希望未來與港方共同推進對雙方人民權益有利的事務，並提升台港實質關係。

但陸委會也指出，近年來，港方片面延後台港策進會與協進會的聯席會議、秘書長工作會議，這才是背離策、協兩會成立的初衷，對台港交流合作有害無益。

陸委會表示，不能接受港方所謂「與策進會形式不符，破壞香港繁榮穩定」的指控，也深盼港方勿基於不合理的政治考量，干預策進會的運作。

台港兩地於2010年各自成立協進會與策進會，共同推動兩地的經貿文化交流。

相對於海峽交流基金會與中國大陸海峽兩岸關係協會的「海峽兩會」關係，外界形容「策、協」為台港「小兩會」。成立之初，雙方每年輪流舉辦交流活動，但隨著近幾年官方關係趨冷，交流活動戛然而止。（編輯：繆宗翰）1090627

港台經濟文化合作協進會

好嬲好嬲

又係港共啲爪牙

港台經濟文化合作協進會秘書處聯絡辦法

電話： (+852)2810 2047
傳真： (+852)2501 5299
地址： 香港添馬添美道2號東翼12樓
電郵地址： enquiry@eccpc.org.hk
辦公時間： 星期一至星期五 上午9時至下午6時
(星期六、日及公眾假期休息)

無國界醫生係咪成日破壞非洲繁榮穩定

港台經濟文化合作協進會主席：李大壯
香港新大中有限公司董事長，第八、九、十、十一、十三屆全國政協委員
李大壯自稱是張學良的侄孫，父親是張學銘的兒子張元沖。不過張氏一家不承認與李大壯的關係。

照妖鏡

申請加入美國制裁名單

台灣應該禁止和港台經濟文化合作協進會聯絡

香港協進會發聲明 指台灣以策進會干預香港事務
最新更新：2020/06/27 12:59

（中央社香港27日電）對於台灣方面決定在策進會之下設立台港服務交流辦公室，策進會的香港對口單位協進會強調這是「台方單方面決定的行動」，並批評台方的「援助行動」干預香港事務。

大陸委員會18日公布了「香港人道援助關懷行動專案」內容，為執行專案，台港經濟文化合作策進會（策進會）將下設台港服務交流辦公室。

辦公室預計7月1日營運，提供港人赴台就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體赴台等專案諮詢與協助服務。

策進會的香港對口單位港台經濟文化合作協進會（協進會）今天就政府設立台港服務交流辦公室一事，向中央社發出書面聲明。

聲明指出，協進會和策進會的成立旨在促進兩地的交流和合作，作為討論共同關心的公共政策的平台；在策進會轄下設台港服務交流辦公室是台方單方面決定的行動，與「協、策」兩會促進港台兩地交流合作的原意背道而馳，亦不符合策進會成立的初衷。

協進會同時指出：「台方所謂的『援助行動』干預香港事務，為暴力示威者及破壞香港繁榮穩定的人提供庇護並引入台灣，對台灣民眾有害無益。」

協進會強調：「反對策進會單方面以所謂『援助行動』干預香港事務。我們強烈要求策進會不要從事與其形式不符、破壞香港繁榮穩定的活動。協進會不會與策進會就所謂專案作任何溝通或討論。」

港台兩地於2010年各自成立協進會及策進會，共同推動兩地的經貿文化交流。

相對於海峽交流基金會與中國大陸海峽兩岸關係協會的「兩岸兩會」關係，外界形容協進會和策進會為台港的「小兩會」。

協進會和策進會成立之初，每年輪流舉辦交流活動。但近幾年，隨著官方關係陷入低迷，台港兩會交流也進入冷凍期，過去的正常互動戛然而止。（編輯：賴言曦）1090627